[
  {
    "number": "1",
    "question": "Qual o conceito de acidente de trabalho?",
    "options": [
      "Acidente sofrido pelo empregado apenas fora do local e horário de trabalho.",
      "Acidente sofrido pelo empregado apenas no local e horário do trabalho.",
      "Todo acidente que ocorre pelo exercício do trabalho, ocasionando lesão corporal ou perda funcional, permanente ou temporária da capacidade para o trabalho.",
      "Todo acidente que ocorre pelo exercício do trabalho, ocasionando lesão corporal apenas temporária da capacidade para o trabalho."
    ],
    "answer": "Todo acidente que ocorre pelo exercício do trabalho, ocasionando lesão corporal ou perda funcional, permanente ou temporária da capacidade para o trabalho."
  },

  {
    "number": "2",
    "question": "Pela legislação, qual a primeira ação a ser realizada pela empresa quando acontecer um acidente de trabalho?",
    "options": [
      "Realizar a Comunicação de Acidente de Trabalho, através do documento CAT para a Previdência Social.",
      "Informar ao colaborador sobre os seus direitos.",
      "Realizar a Oficialização do Acidente de Trabalho, através do documento CAT.",
      "Calcular os custos necessários ao acidente de trabalho."
    ],
    "answer": "Realizar a Comunicação de Acidente de Trabalho, através do documento CAT para a Previdência Social."
  },

  {
    "number": "3",
    "question": "Quais as áreas responsáveis por gerenciar ações de segurança do trabalhador?",
    "options": [
      "Medicina do Trabalho.",
      "Engenharia de Processos.",
      "Engenharia do Trabalho.",
      "Engenharia do Trabalho e Medicina do Trabalho."
    ],
    "answer": "Engenharia do Trabalho e Medicina do Trabalho."
  },

  {
    "number": "4",
    "question": "O que determina a legislação sobre necessidade de afastamento das atividades por mais de 15 dias em caso de acidente de trabalho?",
    "options": [
      "Determina que o empregador é responsável por todos os custos do salário do funcionário.",
      "Se o empregado perder a capacidade de desempenhar suas funções laborativas em consequência de sequela decorrente do acidente de trabalho, a empresa pode desligar o funcionário a qualquer momento.",
      "Se o empregado perder a capacidade de desempenhar suas funções laborativas em consequência de sequela decorrente do acidente de trabalho, o mesmo tem direito a estabilidade acidentária de um ano. ",
      "A legislação brasileira determina que o colaborador recebe auxílio-doença acidentário da empresa."
    ],
    "answer": "Se o empregado perder a capacidade de desempenhar suas funções laborativas em consequência de sequela decorrente do acidente de trabalho, o mesmo tem direito a estabilidade acidentária de um ano. "
  },

  {
    "number": "5",
    "question": "Em relação aos custos dos acidentes de trabalho, marque a alternativa correta:",
    "options": [
      "O custo segurado, também chamado de custo indireto, corresponde à taxa de seguro de acidentes do trabalho paga pela empresa à Previdência Social.",
      "O custo segurado, também chamado de custo direto, corresponde à taxa de seguro de acidentes do trabalho paga pela empresa à Previdência Social.",
      "Custos diretos são variáveis e estão relacionados, por exemplo, a despesas jurídicas.",
      "Custos indiretos são variáveis e são considerados de fácil gerenciamento."
    ],
    "answer": "O custo segurado, também chamado de custo direto, corresponde à taxa de seguro de acidentes do trabalho paga pela empresa à Previdência Social."
  },

  {
    "number": "6",
    "question": "O cálculo do FAP deve ser feito respeitando três categorias de índice, sendo elas: ",
    "options": [
      "especificação, gravidade e custos",
      "frequência, gravidade e custo",
      "frequência, gravidade e probabilidade",
      "avaliação, gravidade e custo"
    ],
    "answer": "frequência, gravidade e custo"
  },

  {
    "number": "7",
    "question": "Considere esta afirmação: “O FAP é um multiplicador que vai de 0,5 a 2, aplicados sobre a alíquota dos Riscos Ambientais do Trabalho (RAT) e o resultado dessa multiplicação resulta no valor que as empresas devem pagar para o Conselho Nacional da Previdência Social (CNPS), para cobrir os gastos da Previdência com acidentes de trabalho.”. ",
    "options": [
      "Certo",
      "Errado"
    ],
    "answer": "Certo"
  },

  {
    "number": "8",
    "question": "O FAP serve como um indicador de:",
    "options": [
      "desempenho",
      "produtividade.",
      "qualidade.",
      "sinistralidade."
    ],
    "answer": "sinistralidade."
  },

  {
    "number": "9",
    "question": "Considere esta afirmação: “Ações Regressivas são dispositivos judiciais utilizados pelo Ministério do Trabalho para cobrar o ressarcimento de despesas previdenciárias em decorrência de atos ilícitos”. ",
    "options": [
      "Certo",
      "Errado"
    ],
    "answer": "Errado"
  },

  {
    "number": "10",
    "question": "Para que haja possibilidade de entrar na justiça com a “ação regressiva” é necessário a existência de, EXCETO:",
    "options": [
      "Ocorrência de acidente de trabalho.",
      "Culpa qualificada pelo não cumprimento/fiscalização das normas de segurança e higiene do trabalho. ",
      "Cumprimento das exigências da Legislação de SST.",
      "Dano(s) a Previdência Social."
    ],
    "answer": "Cumprimento das exigências da Legislação de SST."
  }
]
